7月13日 上水交通影響

按師兄的資訊小的整理了一些區外巴士資料，注意今日多條巴士線會14:00後改道

73B(上水來往大埔循環線)：停北區公園北門後轉左上雞嶺返大埔
(最近落車點：北區公園北門)
(建議手足搭鐵)

77K(上水來往元朗)： 改 *彩園* 做總站，不設其他加站
（最近落車點：臨時總站 彩園，即上水火車站附近）

261（上水來往屯門）：改為屯門往上水 *循環線* ，經大頭嶺、翠麗迴旋處調頭返天水圍
臨時站：上水圍，寶石湖路，彩蒲苑彩顏閣
(最近落車點：寶石湖路)

270B（上水來往奧運）
往上水：停完上官轉入清河做總站
往奧運：清河頭站，轉左去吳屋村回原路
(最近落車點：清河邨)
(建議手足搭鐵)

276 276P（上水來往天水圍及元朗）：改為天水圍往上水 *循環綫* ，經大頭嶺、翠麗迴旋處調頭返天水圍
臨時站：上水圍，寶石湖路，彩蒲苑彩顏閣
(最近落車點：寶石湖路)

277E（上水來往藍田站，經大老山）：
藍田方向：天平總站後直落清河
天平方向：到清河後加停北區醫院，上水官立中學，經雞嶺直落天平
(最近落車點：總站天平)
(建議手足搭鐵)

278X（上水來往荃灣，經城門）：改以 *太平* 為總站
(最近落車點：臨時總站太平)
(建議手足搭鐵)

279X（上水來往青衣，經大欖）：來回程改行彩園路
臨時站：青衣方向只停彩碧閣，聯和墟方向加停彩園路上水站
(最近落車點：上水站 ＊注意上水站改為近彩園邨一方，不是平日近上水廣場)

373（上水來往中環）：停北區公園後加停天平總站，以 *翠麗花園* 總站
(最近落車點：臨時總站翠麗花園)
673（上水來往中環）：改以 *翠麗花園* 為總站，香港方向加停天平總站，回程停天平後直去翠麗花園
(最近落車點：臨時總站翠麗花園)
（對面海的手足建議搭鐵或978，373/673兜埋粉嶺先落上水… 暈車浪）
（978係冇改道的,經西隧 於上水站落車）

W 3：改以 *太平* 為總站
(最近落車點：臨時總站太平)
(建議手足搭鐵)

以上只供參考。